\RequirePackage[top=1.25cm,
	bottom=1.25cm,
    left=1.25cm, 
    right=1.25cm,
    includehead,includefoot]{geometry}					% changes document margins
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{calc}
\usepackage{longtable}


% font settings
\usepackage{ifxetex}

\ifxetex
\usepackage{fontspec}
\setmainfont[Path=anr/fonts/,
    BoldItalicFont=calibriz.ttf,
    BoldFont      =calibrib.ttf,
    ItalicFont    =calibrii.ttf]{calibri.ttf}
\else
\usepackage[babel=true]{microtype} % typographical refinements
\usepackage{lmodern}			     % uses better fonts (?)
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}	% use a sans-serif font as in the official template
\fi

\RequirePackage{eurosym}					% euro symbol (€): very important!
% \let\normalcolor\relax							% prevent automatic restoration to black
\definecolor{headcolor}{HTML}{b5dce7}
\definecolor{headcolorlight}{HTML}{d9e2f3}
\definecolor{anrcolor} {HTML}{30839a}	% color for "ANR" (in the header)
\definecolor{partnercol1}{HTML}{e41a1c}			% partner colors (taken from colorbrewer2.org)
\definecolor{partnercol2}{HTML}{4daf4a}			% green
\definecolor{partnercol3}{HTML}{984ea3}			% purple
\definecolor{partnercol4}{HTML}{ff7f00}			% orange
\definecolor{partnercol5}{HTML}{f781bf}			% pink
\definecolor{partnercol6}{HTML}{377eb8}			% blue
\definecolor{partnercol7}{HTML}{a65628}			% brown
\definecolor{partnercol8}{HTML}{ffff33}			% yellow
\newcommand{\colINRIA}[1]{\textcolor{partnercol1}{#1}}
\newcommand{\colPARIS}[1]{\textcolor{partnercol6}{#1}}
\newcommand{\colANSSI}[1]{\textcolor{partnercol3}{#1}}
\def\inriaN{\colINRIA{Inria Nancy}}
\def\anssi{\colANSSI{ANSSI}}
\def\lipsix{\colPARIS{Lip6}}
\definecolor{cvhead}{HTML}{b3c5e7}
\definecolor{cvheadlight}{HTML}{d8e1f2}
\definecolor{cvcoltext}{HTML}{2e5395}	% color for "ANR" (in the header)

\setlength\heavyrulewidth{2pt}%
\setlength\arrayrulewidth{.4pt}%
\setlength\abovetopsep{0pt}%
\setlength\belowrulesep{0pt}%
\setlength\aboverulesep{0pt}%
% \setlength\arraycolsep{0pt}%
% \setlength\tabcolsep{12pt}%

\newlength{\innerspace}
\newlength{\borderspace}
\setlength{\innerspace}{2\tabcolsep+\arrayrulewidth}
\setlength{\borderspace}{\heavyrulewidth-.5\arrayrulewidth}
\newcolumntype{L}{!{\color{cvcoltext}\vrule width \heavyrulewidth}}
\newcolumntype{I}{!{\color{cvcoltext}\vrule width \heavyrulewidth}}
\newcolumntype{R}{!{\color{cvcoltext}\vrule width \heavyrulewidth}}
\newcolumntype{i}{!{\color{cvcoltext}\vrule width \arrayrulewidth}}
\newcolumntype{C}{>{\columncolor{cvhead}\centering}p{\textwidth-\innerspace-2\borderspace}}
\newcolumntype{H}{>{\columncolor{cvheadlight}\color{cvcoltext}\strut}c}
\newcolumntype{q}{>{\columncolor{cvheadlight}\strut\color{cvcoltext}}p{.4\textwidth-\innerspace-\borderspace}}
\newcolumntype{a}{p{.6\textwidth-\innerspace-\borderspace}}
\newcolumntype{M}{!{\color{gray}\vrule width \arrayrulewidth}}
\def\tabsec#1{%
    \arrayrulecolor{cvcoltext}%
    \toprule
        \multicolumn{2}{ICI}{\textcolor{cvcoltext}{#1}}\\%
    \arrayrulecolor{gray}%
}
\def\tabsubsec#1{\hline\multicolumn{2}{IHI}{#1}\\}
\def\itemcell#1{{\strut\color{cvcoltext}#1}}

\def\postepublic#1{%<<<
    \tabsubsec{Organismes publics français}
    \hline
    \noalign{%
        \begin{tabular}{I
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.166\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.166\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            I}
            Code RNSR & Organisme & Laboratoire & Code unité & Code
            postal & Ville
        \end{tabular}}
    \hline
    \noalign{%
        \begin{tabular}{I
            >{\centering}p{.166\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            i
            >{\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\centering}p{.166\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            I}%
            #1
        \end{tabular}}}%>>>
\def\posteprive#1{%<<<
    \tabsubsec{Organismes privés français}
    \hline
    \noalign{%
        \begin{tabular}{I
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.166\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.334\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.166\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            I}
            Siret & Établissement & Code unité & Code
            postal & Ville
        \end{tabular}}
    \hline
    \noalign{%
        \begin{tabular}{I
            >{\centering}p{.166\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            i
            >{\centering}p{.334\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\centering}p{.166\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            I}
            #1
        \end{tabular}}}%>>>
\def\etranger#1{%<<<
    \tabsubsec{Organismes étrangers}
    \hline
    \noalign{%
        \begin{tabular}{I
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.333\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.334\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.166\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            I}
            Établissement & Laboratoire
            & Ville & Pays
        \end{tabular}}
    \hline
    \noalign{%
        \begin{tabular}{I
            >{\centering}p{.333\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            i
            >{\centering}p{.334\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\centering}p{.167\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\centering}p{.166\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            I}
            #1
        \end{tabular}}
        }%>>>
\def\generictabbox#1{%<<<
    \tabsubsec{#1}%
    \wideline}%>>>
\def\autresactivites{\generictabbox{Autres activités}}
\def\interruptionscarriere{\generictabbox{Interruptions de carrière}}
\def\formation{\generictabbox{Formation supérieure}}
\def\valorisation{\generictabbox{\bfseries Valorisation}}
\def\postesanterieurs#1{%<<<
    \tabsec{Postes antérieurs}
    \hline
    \noalign{%
        \begin{tabular}{L
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.125\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.125\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.2\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.35\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\centering}p{.2\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            R}
            Début & Fin  & Ville & Établissement & Fonction
        \end{tabular}}
    \hline
    \noalign{%
        \begin{tabular}{L
            >{\centering}p{.125\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            i
            >{\centering}p{.125\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\centering}p{.2\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\centering}p{.35\textwidth-\innerspace}
            i
            >{\centering}p{.2\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            R}
            #1
        \end{tabular}}}%>>>
\def\prix{%<<<
    \tabsubsec{Projets de recherches, prix, distinctions, bourses, etc}
    \wideline}%>>>
\def\publications{%\hline
    \noalign{%
    \global\cvpub0
        \begin{tabular}{L
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\color{cvcoltext}\bfseries\centering}p{.55\textwidth-\innerspace-\borderspace}
            I
            >{\columncolor{cvheadlight}\strut\color{cvcoltext}\bfseries\centering}p{.45\textwidth-\innerspace-2\borderspace+.5\arrayrulewidth}
            R}
            5 publications majeures & Quel est l'apport majeur?
        \end{tabular}}%
    }
\newcount\cvpub
\def\publication#1{%
    \noalign{%
        \begin{tabular}{L
            @{}
            >{\centering}p{.8em}
            @{}
            i
            >{\raggedright}p{.55\textwidth+2\tabcolsep-.8em-\innerspace-\borderspace-\innerspace}
            I
            >{\raggedright}p{.45\textwidth-\innerspace-\heavyrulewidth+\arrayrulewidth-\borderspace}
            R}
            \hline
    \global\advance\cvpub1\relax
            \the\cvpub&
            #1\cr
    \end{tabular}%
    }}
\long\def\wideline#1{%<<<
\hline
    \multicolumn{2}{I
    >{\raggedright\strut}p{\textwidth-\innerspace-2\borderspace}
            I}{#1}\\}%>>>
\def\genre#1{\hline\itemcell{Genre}& #1\\}
\def\nomprenom#1{\hline\itemcell{Nom et Prénom}& #1\\}
\def\pays#1{\hline\itemcell{Pays}& #1\\}

\newenvironment{anrcv}{%
    \bgroup
    % these settings are here so that longtable and tabular look the
    % same.
\setlength\LTpre{\lineskip}%
\setlength\LTpost{0pt}%
\setlength\LTleft{0pt}%
\setlength\LTright{\fill}%
\parindent0pt%
\begin{longtable}{IqMaI}%
    \hline\endfoot\endlastfoot
}{%
    \arrayrulecolor{cvcoltext}%
    \bottomrule
\end{longtable}\egroup}

